==–ö–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã–π —Ç—Ä—ë—Ö—á–ª–µ–Ω== - —ç—Ç–æ –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω –≤–∏–¥–∞ $ax^{2} +bx +c$, –≥–¥–µ a‚â†0, –∞ x - –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–∞—è.

==–ö–æ—Ä–µ–Ω—å –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ç—Ä—ë—Ö—á–ª–µ–Ω–∞== - –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π, –ø—Ä–∏ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ç—Ä—ë—Ö—á–ª–µ–Ω–∞ —Ä–∞–≤–Ω–æ 0.

–ï—Å–ª–∏ D^[–î–∏—Å–∫—Ä–∏–º–∏–Ω–∞–Ω—Ç (–≤—ã—á–∏—Å–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ $D = b^{2} - 4ac$)] –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ç—Ä—ë—Ö—á–ª–µ–Ω–∞ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–º —á–∏—Å–ª–æ–º, —Ç–æ –¥–∞–Ω–Ω—ã–π —Ç—Ä—ë—Ö—á–ª–µ–Ω –º–æ–∂–Ω–æ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª–∏ –ø–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ $ax^{2}+bx+c = a(x-x_{1})(x-x_{2})$, –≥–¥–µ $x_{1}$ –∏ $x_{2}$ - –∫–æ—Ä–Ω–∏.

–ï—Å–ª–∏ D^[–î–∏—Å–∫—Ä–∏–º–∏–Ω–∞–Ω—Ç (–≤—ã—á–∏—Å–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ $D = b^{2} - 4ac$)] –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ç—Ä—ë—Ö—á–ª–µ–Ω–∞ —Ä–∞–≤–µ–Ω 0, —Ç–æ —Ç—Ä—ë—Ö—á–ª–µ–Ω –º–æ–∂–Ω–æ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª–∏ –ø–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ $ax^{2}+bx+c = a(x-x_{1})^{2}$.

–ï—Å–ª–∏ D^[–î–∏—Å–∫—Ä–∏–º–∏–Ω–∞–Ω—Ç (–≤—ã—á–∏—Å–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–µ $D = b^{2} - 4ac$)] –º–µ–Ω—å—à–µ 0, —Ç–æ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã–π —Ç—Ä—ë—Ö—á–ª–µ–Ω –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª–∏ –Ω–µ–≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω–æ.

##### –ê–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è:
1. –ü—Ä–∏—Ä–∞–≤–Ω–∏–≤–∞–µ–º –∫ 0
	
	$x^{2} - 6x + 8$   =>   $x^{2} - 6x + 8 = 0$
	
2. –ù–∞—Ö–æ–¥–∏–º –∫–æ—Ä–Ω–∏: 
	
	$x^{2} - 6x + 8 = 0$
	$D = b^{2} - 4ac = -6^{2} - 4 * 1 * 8 = 36 - 32 = 4$
	$x_{1} =  \frac{-b + \sqrt{D}}{2a} = \frac{6 + \sqrt{4}}{2 * 1} = 4$
	$x_{2} =  \frac{-b - \sqrt{D}}{2a} = \frac{6 - \sqrt{4}}{2 * 1} = 2$
	
3. –†–∞—Å–∫–ª–∞–¥—ã–≤–∞–µ–º –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–∏—Ç–µ–ª–∏:
	
	$x^{2} - 6x + 8 = 0 = (x-4)(x-2)$

---
[[üìí–ë–∏–∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è]]‚û°Ô∏è