---
dg-publish: true
---
–£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è –≤–∏–¥–∞ $ax^{4}+bx^{2}+c=0$, –≥–¥–µ $a,\ b$ –∏ $—Å$ –¥–∞–Ω–Ω—ã–µ —á–∏—Å–ª–∞ –∏ $a\ ‚â†\ 0$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç –±–∏–∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã–º —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ–º —Å –Ω–µ–∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω—ã–º $x$.
### –ê–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è –±–∏–∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–≥–æ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è
1. –í–≤–æ–¥–∏–º –∑–∞–º–µ–Ω—É
	$x^{4}-4x^{2}+3=0$
	$–ü—É—Å—Ç—å\ y = x^{2}$
	$y^{2}-4x+3=0$
2. –†–µ—à–∞–µ–º –ø–æ–ª—É—á–µ–Ω–Ω–æ–µ –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ
	$y^{2}-4x+3=0$
	$D = b^{2}-4ac = 16-12 = 4$
	$y_{1} = \frac{-b-\sqrt{D}}{2a} = \frac{4-2}{2} = 1$
	$y_{2} = \frac{-b+\sqrt{D}}{2a} = \frac{4+2}{2} = 3$
3. –ò–∑ –ø–æ–ª—É—á–µ–Ω–Ω—ã—Ö –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–π $x$ –∏–∑–≤–ª–µ–∫–∞–µ–º –∫–æ—Ä–Ω–∏ —Ç. –∫. $y =x^{2}$
	$x_{1} = \sqrt{y_{1}} = \sqrt{1} = 1$
	$x_{2} = -\sqrt{y_{1}} = -\sqrt{1} = -1$
	$x_{3} = \sqrt{y_{2}} = \sqrt{3}$
	$x_{4} = -\sqrt{y_{2}} = -\sqrt{3}$
4. –û—Ç–≤–µ—Ç: ($1; -1; \sqrt{3}; -\sqrt{3}$)
---
‚¨ÖÔ∏è[[üìí–ö–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã–π —Ç—Ä—ë—Ö—á–ª–µ–Ω]]
